############### 
Archivo de documentación de la rutina de descarga y preprocesamiento de focos de calor VIIRS y MODIS. 

Leandro Cara leandrocara@hotmail.com
03/10/2018

La rutina se encuentra conformada por un script principal de bash denominado "creador_focos.sh", y 3 subrutinas de R-statistics ("fecha.R", "txt2shp.R", "binder.R"). Estas son llamadas desde el script principal. 

Dentro de la carpeta "algoritmos", se encuentran los 4 scripts en el directorio principal, una subcarpeta denominada "apoyo", y una subcarpeta denominada "points". 

El subdirectorio ".apoyo" NO DEBE SER MOVIDA DE ESTA UBICACIÓN, ya a esta se accede desde las diferentes rutinas a través de vínculos duros. 

El subdirectorio "points", PUEDE SER MOVIDO DE UBICACIÓN, pero su nueva ruta debe ser reemplazada por la existente en la rutina principal ya que esta se encuentra ligada a una varible de dicha rutina. dentro de esta carpeta se encuentran los archivos ".shp" diarios, es importante que dentro de esta siempre haya por lo menos un archivo del tipo generado, ya que el sistema lo utiliza como comparativo. (acutalmente posee uno denominado focos_calor_2000000_no_borrar). el sistema busca para crear este tipo de archivos la secuencia focos_calor y luego una serie numérica de 7 dígitos. Si se desea cambiarle el nomvre al producto, es necesario modificar esta búsqueda en el script binder.R


La rutina principal debe ser corrida cada una hora y el resultado de esta es un archivo de tipo shapefile que se actualizará durante el día, y cada nuevo día se generará un nuevo archivo.



